東鐵綫有限度服務 沙田站至大埔墟站每22分鐘一班

山竹吹襲本港後，海陸空交通受阻。九巴、龍運巴士，新巴及城巴，除部分路線外，所有日間路線暫停服務，至於新大嶼山巴士就有部分巴士線陸續恢復服務。

港鐵方面，東鐵綫及輕鐵提供有限度服務。其中紅磡站至沙田站每10分鐘一班，沙田站至大埔墟站每22分鐘一班，上水至落馬洲每15分鐘一班，上水至羅湖每10分鐘一班，大埔墟站至上水站暫停服務，荃灣錢及觀塘綫就每8分鐘一班。

另外，天星小輪的中環至尖沙咀及灣仔至尖沙咀航綫，早上恢復服務。

機場今天起就會實施航班重新編配，預計今日早上6時至午夜12時，可處理897班來往香港的航班，兩條跑道晚上會通宵運作，以疏導受影響的旅客。